

权尚浩然

编译技术第十周作业

21371064

北京航空航天大学

BEIJING UNIVERSITY OF AERONAUTICS AND ASTRONAUTICS

P381, 1.47) $X = A * (B + C) - D / (B + C)$

栈式: push A, push B, push C, add, mult,
push D, push B, push C, add, div, sub, pop X.

累加器式: load B, add C, ~~mult~~ store F, load D.

div F, store G, load A, mult F, sub G, store X

寄存器-内存式. load R0, B. addl R1, R0, C

mult R2, R1, A. store R1, E. load R3, D

div. R4, R3, E, store R4, F. sub R5, R2, F

store, R5, X

寄存器-寄存器式. load R0, A. load R1, B

load R2, C, load R3, D. addl R4, R1, R2

mult R5, R0, R4. div R6, R3, R4. sub R7, R5, R6

store R7, X

(2) 栈式: 26. 累加器式: 22. 寄-内: 27.

寄-寄: 19

4. 运行栈中: 0

0

静态数据区: 0

1



5. ① 记录 b, 并从图中删除

② 标记 a 为 "不分配寄存器" 的点, 并移去

③ 标记 y 为 "不分配寄存器" 的点, 并移去

④ 记录 i, 并从图中删除

⑤ ~~记录 x, 并从图中删除~~

给最开始的 x 分配寄存器 0. 递归. 给 i 分配

1, 给 b 分配 0.

最终: a: 内存 b: 0 号寄存器 x: 0 号.

y: 内存 i: 1 号寄存器.

6. $A * (B + C) - D * (B + C)$

四元式 = ① = E B C

② * F A E

③ / G D E

④ - X F G.

x86: ① ~~mov~~ [ESP+14H] ECX

mov [ESP+18H] EDX

sub ECX EDX

② mov [ESP+10H] EAX

imul EAX ECX



③ mov EDX [ESP+1CH]

div EDX ECX

④ sub EAX EDX

Prs4.-1. $A|A = \{x \in A, \text{ 或 } x \in A\}$
 $= \{x \in A\} = A$

① 设 A 表示 产生语言 L_A .

k.) $A|A = \{x \in L_A \text{ 或 } x \in L_A\} = \{x \in L_A\} = A$

② $(A^*)^* = \{x \in L_{A^*}\}$

首先 $A^* \subseteq (A^*)^*$. 因为可以重复 1 次.

另外 $(A^*)^*$ 为 A^* 重复若干次, 设为 x 次

即 $(A^*) \cdot (A^*) \cdot (A^*) \cdots (A^*)$ 而 A^* 为 A 重复若干次

设为 k_i 次 $i=1, 2, \dots, x$. 即

$(\underbrace{A \cdot A \cdots A}_{k_1}) (\underbrace{A \cdot A \cdots A}_{k_2}) \cdots (\underbrace{A \cdots A}_{k_x})$
 x 次

$= \underbrace{A \cdot A \cdots A}_{k_1 + k_2 + \cdots + k_x} \subseteq A^*$

故 $(A^*)^* = A^*$.



③ 若 A^* 重复 0 次 则 $A^* = \emptyset$.

若 A^* 重复 $\neq 1$ 次 则 $A^* = A \cdot A^*$.

故 $A = \varepsilon \mid A A^*$

④ $(AB)^*$ 可以生成所有正则表达式

$A, ABA, ABABA, \dots, AB(AB) \dots A, \dots$

$A(BA)^*$ 可以生成的所有正则表达式

$A, ABBA, ABABBA, \dots$

故 $A(BA)^* = (AB)^*A$

⑤ 首先 A^*B^* 可以生成 A 或 B .

故 $(A|B)^* \subseteq (A^*B^*)^*$.

另外 $(A|B)^* = ((A|B)^*)^*$ (② 结论)

$= (A|B)^*(A|B)^*$

可以生成 $(A^*B^*)^*$. 故 $(A^*B^*)^* \subseteq (A|B)^*$.

因此 $(A^*B^*)^* = (A|B)^*$.

而 A^*B^* 可以生成 A^* 或 B^* .

因此 $(A^*|B^*)^* \subseteq (A^*B^*)^*$.

$(A^*|B^*)^*$ 可以生成 $(A|B)^*$.

故 $(A^*|B^*)^* \subseteq (A^*B^*)^*$.

综上 $(A|B)^* \subseteq (A^*|B^*)^* \subseteq (A^*B^*)^* \subseteq (A|B)^*$.

因此它们都相等.



补充作业: 试证明正则表达式 $a(a|b)^*$ 和正则文法 $Z ::= Za | Zb | a$ 是等价的.

$$Z ::= Z(a|b) | a$$

由消除递归规则 转换后的产生式为

$$Z ::= a(a|b)^* . \quad \text{因此由 } a(a|b)^* \text{ 是等价的.}$$

